{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvidele meeldib mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid armastavad mind!"},{"text":"Olen kollase nahaga vili."},{"text":"Olen vormitud nagu poolkuu."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm, sa s√∂√∂d mind suvel lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on vaja lusikat."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen maitsev maiuspala kuumal p√§eval."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane, vahel roheline. Kasvatan puudel ja hoian arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Arstidele ma ei meeldi."},{"text":"Olen tihti punane."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen kr√µmpsuv ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Olen k√µrvitsa v√§rv."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen v√§ike ja roheline, ma kasvan kaunas ja sa v√µid mind √µhtus√∂√∂giga √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kaunas."},{"text":"Olen roheline."},{"text":"Ô∏è Mind s√º√ºakse tihti koos √µhtus√∂√∂giga."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen teravili, mida keedetakse, sageli serveeritakse v√µiga. Olen kohev ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen viljat√º√ºp."},{"text":"Maitsen h√§sti v√µiga."},{"text":"Ô∏è Olen kohev ja valge."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Hiirtele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind valmistatakse piimast."},{"text":"Hiired armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"V√µin olla k√µva v√µi pehme."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"V√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti viilutatud."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud ahjus."},{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen mahlane ja oran≈æ. Kasvan puudel ja olen t√§is C-vitamiini. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tsitruseline puuvili."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen sama v√§rvi kui p√§ike."},{"text":"Olen t√§is C-vitamiini."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":true},{"label":"Greip","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen pikk ja pruun. Ma kasvatan maa all. V√µid mind materdada, praadida v√µi k√ºpsetada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid minust friikartuleid teha."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tervislik suupiste."},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida."},{"text":"Sa v√µid mind salatis s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka ilusad v√§rvid. Kasvatan aias. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja tugev, lehtede ja okstega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Sa v√µid ehitada maja, kus on minu puit."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja peenike ning kasvan maa sees. Ma olen oran≈æ ja sinu silmadele hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa!"},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine aitab paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab viinapuul. Olen v√§ike ja √ºmmargune ning v√µin olla roheline v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"Inimesed valivad mind viinamarjaistandustesse."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF673AB7","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mis kasvatab kerneleid. Sa v√µid mind poputada ja kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane."},{"text":"Minust saab teha suupistet, k√ºttes mind √ºles."},{"text":"Ma v√µin p√µllul v√§ga pikaks kasvada."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEB3B","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune punane vili, mis kasvab viinapuul. Olen enamasti vesine ja v√§ga mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suvel populaarne vili."},{"text":"Mul on mustad seemned sees."},{"text":"Minu sisemine liha on tavaliselt punane."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"Kokad auravad mind tihti."},{"text":"Minu s√∂√∂mine teeb sind tugevaks."}],"options":[{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on torkivad varred ja ilusad, l√µhnavad √µied. Inimesed annavad mulle tihti kingituseks, et armastust n√§idata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klassikaline romantika s√ºmbol."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD81B60","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mida kasutatakse nami pruuni vedeliku valmistamiseks, mida paljud t√§iskasvanud hommikul joovad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan t√§iskasvanud kasvandikele energiat, et alustada nende p√§eva!"},{"text":"Kasvan kaugel soojades kohtades!"},{"text":"Minu ube tuleb r√∂stida."}],"options":[{"label":"Teetaim","isCorrect":false},{"label":"Kohvitaim","isCorrect":true},{"label":"Kakaotaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"plant","icon":"üåø"}}]}